鍾南山：美國病死率高，而且美國並未認真排查！

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情全球爆發，美國確診人數不斷上升，目前2204人確診、49人死亡，總統川普今日宣布美國進入「緊急狀態」。中國國家衛健委高級別專家組組長、抗疫專家鍾南山昨日表示，美國病死率接近3%，說明可能很多病人沒有被發現，他們並沒有認真排查密切接觸者。對此，PTT網友怒嗆：請問是在幫中國自我介紹嗎？

綜合媒體報導，鍾南山日前與美國哈佛大學醫學院及美國重症監護方面的專家，進行多方視訊連線，分享中國對重症、危重症患者的救治經驗跟藥物使用經驗。他昨日接受中國央視採訪時表示，「美國病死率接近3%，說明可能很多病人沒有被發現，他們並沒有認真排查密切接觸者。」又說「預防還是關鍵，早發現早隔離才是最關鍵的，只有全球合作，才有可能較早控制疫情」。

對此，PTT網友怒嗆，「鍾先生你把美國改成中國應該無違和」、「中國的專家只剩下外宣的功能」、「中國死的都不是武漢肺炎，是不明肺炎」、「中國直接封鎖做假數據最棒、最客觀了」、「中國確診和死亡數都要加個0怎麼不說」、「這套玩最兇的，好意思酸美國？」。

鍾南山下，活死人武（漢）

係因為支那報細數

此地無銀

留意中國03SARS條數死亡率都比其他國家細一截

又話米国整毒嚟殺中国人
點解鬼佬仲死多啲㗎？

支那厚顏無恥，越睇越嬲